債台高築 「一帶一路」被傳北京開始踩剎車

債台高築 「一帶一路」被傳北京開始踩剎車

〔即時新聞／綜合報導〕中國「一帶一路」計劃，被西方媒體指為想透過資助亞洲、東歐及非洲的大項投資案，來擴大全球影響，但是，高達千億美元的資金需求，已因債台高築，造成融資上的困難，據報導，北京已開始對計劃「踩剎車」。

《紐約時報》報導，中國進出口銀行董事長胡曉煉日前在上海的一個論壇上坦承，中國公司在「一帶一路」沿線國家融資，會面臨更多的困難，而不具名的人士也證實，中國已開始對「一帶一路」的相關交易進行嚴審，包括達成交易量、融資條件及與那些國家達成交易等，也因為中國方的設限，從國際金融最新數據顯示，「一帶一路」計劃中達成交易規模已小於一年前。

中國官方發布的數據，在2018年的前五個月，中國公司簽署了價值362億美元的合同，比去年同期下降近6%。另外，根據中國銀行保險監督管理委員會今年春天估計，中國的銀行為2600個項目提供了2000億美元的貸款，

據報導，「一帶一路」的資金主要都是中國政府控制的金融機構以貸款或財務擔保方式，融資給相關企業及國家，尤其是大型基礎設施項如高速公路、鐵路、發電廠等，而中企也大量參與這些項目的規劃設計及建設，被視為中國影響力的往外延伸，而當初的借貸順利，主要是中國資源豐富，若是沒錢還債，還有鐵礦、石油抵債。

由於快速的資金支出、債台高築，而今，又陷入美中貿易戰，加上有些國家如馬來西亞、斯里蘭卡的政治動盪等，造成北京除了疑似財力出問題之外，也有外交上的問題，進而有緊縮海外投資的動作，尤其是在跟「一帶一路」扯上關係的項目，如投資印尼的一座主題公園、跟捷克合作的啤酒廠都叫停，中國官員本身也對未來的貸款表達憂慮。

又玩完

成班傻鳩 以為掉錢就係搏到friend返嚟

同GDP一樣
投入左，但無收入返

689

香港點算

跟本就係上面D 仆街good水走

連何志平都返唔到嚟

個個問你借幾千億
借得幾多個

689記住唔好停繼續講一帶一路，你係死忠黎

應該係搵多個借口貪污。無事嘅。

又赢！

有錢唔搞好自己地方，走去搞人地果度
支國人心態真係

班賣港賊又準備幫手埋單

哇 係香港講左幾多 又搞咩高峰會 依家搞到破產 唔知d 狗官又點講

梗係爛尾啦，，

d錢到底落左宮員袋定真係去左其他國家?

邊個知

好快變百度禁字

愛國新雞棚
大湾区

問題係 點會r d窮撚黎做朋友 諗果條友真係智將

大灣區好快都會咁

佢以為自己係美國，可以出兵全世界

一帶一路
大灣區
2025

唔提當無事發生

全部project靠借貸，唔會有可持續性

有錢梗係攞嚟發展高科技做品牌攪好地方好過啦，借俾窮撚？不了

如果啲窮國碼頭/發電廠project賺到錢，美國人英國人三五十年前做咗啦，人地咁耐都冇玩，你中國走去玩

「一帶一路」，贏國唔係攪咗個亞乜行做投資

唔明點解中國以為自己好撚勁
連釣魚台佢都搞唔掂啦
定係d高官比人擦鞋擦到忽撚左

貪曾：大西北
689:一帶一路
閪女人：大灣區

香港既銀行都唔知借出左幾多錢落依d項目到

到時香港可以攬住一齊死

成個機場都係一帶一路旗仔
究竟中共友好貪左幾多錢

一開始都話唔得架啦

人地政府隨時收返，理撚得你簽左咩約丫
支國咁把炮咪開隊兵去霸囉

笑死，根本成個計劃係強迫起啲野喺人地國家，氹人話幾有用，叫人出一部份錢，最後made in China 都係不了，撻訂都唔撚要

厲害了

希望條仆街 all in

終蟈：你們香港沒有終蟈就死定了
一邊講呢句一邊叫立法會繼續批大白象比中資cap水 填氹
唔係比你香港一國兩制做咩

......

唔係勁，中國背後明顯係出現咗危機先咁急住向外擴張，我估計係中國本土已經資源枯竭，加上污染，就快唔住得人，一定要急於收契弟作為中國後花園

五毛入黎未

中國或成為最後贏家

其實係產能過盛
但內部消費力不足
要製造外地需求
唔可以比工廠大規模收皮

原來梁振英同林鄭咁支持一帶一路背後係有原因嘅，我怪錯咗佢地

學連登仔講, 憑本事借, 點解要還先

一帶一路咪即係亞投行

又贏就真

唔怪得呢期轉曬做大彎區啦，原來收咗皮

呢個真心on9,成日都諗有錢唔搞自己地方走去搞人地
捐錢又係幾億咁捐返大陸都唔掉返落香港醫療教育

五毛點睇

一早就知係昆人啦

中國

北京減少「一帶一路」宣傳力度 降低周邊國家的威脅感

中美貿易戰硝煙瀰漫，「厲害了我的國」宣傳片消失，北京淡化「中國製造二○二五」宣傳之外，同樣減少「一帶一路」宣傳力度，今年來相關「一帶一路」投資亦不增反減，降低周邊國家的中國威脅論，重返中美、中日的傳統外交路線。

北京觀察人士指出，如果仔細統計，「中國製造二○二五」、「一帶一路」、「走出去」、「厲害了我的國」、「亮劍」，這些五年來最熱詞的出現頻率，自從中美貿易戰之後都大幅降低。

北京政治評論者鄧聿文分析，美國對中國崛起的警覺有二：一是「中國製造二○二五」的科技超越，另一是「一帶一路」的經濟霸權。為避免中國威脅論抬頭，這兩項戰略規劃未來一段時間會「只做不說」，回到鄧小平時期韜光養晦的作法。

中國大陸透過「一帶一路」向海外施加影響力，引起全球側目。據了解，陸媒接獲中央指示降低「一帶一路」的宣傳力度，並強調兩點：一是「一帶一路」不是中國版馬歇爾計劃；另一是「一帶一路」是倡議，不是戰略計劃。

當中美貿易戰蓄勢待發，與「一帶一路」更是產生共振效應。鈍角網政治評論者馬雲根指出，中美貿易戰將加快「一帶一路」對中國實力的消耗，也令本已風險激增的「一帶一路」雪上加霜。

在中國經濟成長趨緩及中美貿易戰壓力下，「一帶一路」實質投資規模不增反減。美國紐約時報報導，一名熟悉中國經濟政策的人士透露，中國已開始對「一帶一路」目前達成多少交易、融資條款是什麼、與哪些國家達成交易，進行廣泛的「跨部門審查」。

報導指出，中共官員如今發出謹慎的聲音並表達擔憂。像是中國人民銀行行長易綱四月就在北京表示，「保證投融資的可持續性，非常重要」。言下之意是，中國大陸金融機構需要對「一帶一路」的跨國放款精算，確保對方的償還能力。

根據中共官方數據，今年一至五月，中國企業針對「一帶一路」計劃簽署的合約總額是三百六十二億美元（新台幣一點一一兆元），規模雖仍然巨大，但卻比去年同期下滑了近百分之六。這一變化顯示，「一帶一路」計劃「更加克制」。

紐時報導，「一帶一路」沿線國家肆意揮霍的貸款，反而會使其與中國的關係惡化。像是馬來西亞和斯里蘭卡等國的新政府都質疑，前政府為什麼要向北京借那麼多錢？此外，「一帶一路」也受到國際組織懷疑，警告開發中國家不應大量舉債。

2025 一帶一路 無樣成事
刁種真係冇撚用

將果幾萬億搞民生，過幾年中國以經可以屌打美國啦

仲話搞亞投行

咁仲有冇一帶一路交流團

陸批「斯里蘭卡出租港口99年」假新聞 專家：一帶一路帶動邊境市場商機

陸方外交部發言人陸慷今表示，日前紐約時報報導指稱中國透過一帶一路迫使斯里蘭卡因債務出租赫班托達港99年，是假新聞，呼籲各界勿隨之起舞;投資專家表示，一帶一路帶動邊境市場商機，包括斯里蘭卡、埃及等，值得關注。

紐約時報日前報導，中國藉一帶一路投資，令斯里蘭卡身陷債務危機，不得不將赫班托達港出租99年。外界認為，中國拿下這個幾乎沒有經濟效益的港口，目的在其軍事情報戰略地位。

對紐約時報報導內容，陸慷回應，「這樣嚴重歪曲事實的報導，要嘛就是不負責任，要嘛就是受命於別有用心之人」，希望有關媒體不要熱衷於「假新聞」。

撇開美、陸雙方隔空口水戰，對於中國推行的一帶一路計畫，野村投信表示，一帶一路是中國於2013年倡議並主導的跨國經濟帶計畫，其範圍涵蓋歷史上絲綢之路與海上絲綢之路行經的中國、中亞、北亞、西亞、印度洋沿岸和地中海沿岸的國家和地區。

野村投信指出，一帶一路計畫於2014年啟動並預計在2049年完成，當中包含許多新興或者邊境市場國家的基礎建設投資項目，期望能透過該計畫強化沿線各國的經濟聯繫。中國與其他一帶一路參與國合計的GDP、人口及貿易額在全球已達舉足輕重的地位，以GDP佔比來說，中國與一帶一路國家約佔全球的34%，而人口則高達67%，貿易額則已佔四成，未來在一帶一路持續整合與發展下，有望對參與國經濟與貿易帶來更多的效益，具備更好的投資價值。

(中時電子報)

paper tiger

贊助費會唔會縮

正苦好似比左會費, 比左筆錢加入

而家搵年金, 銀色ibond 填數

2025
一帶一路
大灣區

放落民生而唔係貪污晒，就唔係支那啦

開發大西北
泛珠三角合作組織
上海自貿區
前海

屌啦星，支那狗都唔係第一日做呢d泡沫出黎架啦，難為班on99 廢老仲可以日日對住佢打飛機

日媒：亞投行成立以來廣受好評 日本應考慮加入

文章來源：日經中文網

屌印咪有囉 使驚

一帶一路 一定成功
2025 打倒美國

香港啲錢去晒非洲

日經中文網是支那人開

用金錢以為交到朋友

中國科技實力超越美國，居世界第一
中國製造2025

又唔會喎，迫港共出錢，香港政府咁多錢。

啲大 "projects" 一向都冚晒街 :
三反五反、反右、大躍進、文化大革命、上山下鄉、批林批孔、一帶一路，大灣區......

窮撚借完錢冇錢還，用其他資源同地抵押
點睇都on9
得蠢人先中招

支那除咗偷呃拐騙就乜都唔識

牡丹花下死
做鬼也風流

柒到2025係咪計劃全名？

究竟有邊一樣野係攪得成

好有中國特色

可唔可以claim 番689?

支爆定柒到核爆？

一早都話仆硬街啦
抓緊機遇呀你老母

All in

麵咪媽發功

其實香港人就好醒
以上所有項目
啲地產佬都只係吹奏/象徵式投資少少
你就知全部都係雞棚

垃圾國係咁上下

呢啲叫策略轉進，你哋唔識㗎喇

沒事兒

人地trump講一句fake news就表達到個意思
大陸啲官唔知講咁多廢話做乜

一帶一路督道委員會
689 想督住習總做野？大撚膽

導

大灣區啦

主要是中國資源豐富，若是沒錢還債，還有鐵礦、石油抵債。

唔緊要
搶番人地既資源填氹
強國都只不過係咁諗

主要是中國資源豐富，若是沒錢還債，還有鐵礦、石油抵債。

搶人地資源咪得

上次國慶加習近平來港，灣仔搞左好多宣傳一帶一路活動，又俾錢請人去聽講坐。
我見到成班百痴左狗係到自high，一堆無腦師奶係到話聽完明白一帶一路。

而家轉左講大灣區啦

已經成為歷史名詞總有

西部大開發
自貿區
騰籠換鳥

啲錢係我有本事借返黎既 做乜要還

唔係話支那無限金錢咩
香港班死廢老

換個名間唔中就吹一壇啦

支那人不嬲鍾意攬炒 寧願自己衰埋都要攪鳩人果隻

大陸講親的概念都係伏搵傻仔填氹 有著數的會話你知咩？佢同個啲騙徒，話咩搵夠都想其他人賺下無撚分別

傳
全力衝啦
唔刻車埋港柒廢老上去開拓世界，受沿路各國敬仰

如果美帝真係取消香港關係法就好睇 急不及待好想玩玩了

HSBC仲賣晒廣告sell大灣區講到幾撚多機遇咁

以前讀書，都有d 柒頭好有錢成日請人食野想多朋友，結果人哋食完野又係拍拍屁股就走

笑？埋單啦香港狗

果d國家個個都等你泵水之後走數

台仔真係好ON

成年啦, 都未知「一帶一路」係搞乜

支那國大白象產能過剩, 國內飽和, 用「一帶一路」係要輸出過剩產能比外國

佢想再延遲支爆

好老實講句, 我有時真係懷疑 習總 係反共臥底, 專門搞散中共

因為習總上台咁耐, 做既野全部都係令中共 越來越衰

搞一帶一路, 周圍送錢比人, 結果令中國無哂錢
又周圍得罪人, 令中國被世界孤立,圍堵
又走去挑戰美國, 令美國要用貿易戰 打柒中共

最大鑊應該係即使啲貧窮國家還唔到錢要割地割港口
但割完都好長時間個收益先回到收唔到個筆借貸
但地方債又嚟緊 唔知重有幾多儲備淨呢
一係又印銀紙

主要是中國資源豐富，若是沒錢還債，還有鐵礦、石油抵債。

唔緊要
搶番人地既資源填氹咪得
強國都只不過係咁諗
而且又可以殖民其他國家, 又可以控制其他國家

但實際既情況是

中共 不停派錢比外國, 外國收完錢之後又同中共反面

結果中共只係派左錢, 但無任何得益, 做左國際大水魚

一帶一路都唔關台灣事，唔洗知

如果中共有強大既軍力, 的確係可以
直接出兵, 逼人還錢

但問題是, 中共軍力係廢
人地唔還錢, 你吹得人脹??

所以好撚憎呢間野
典型牆頭草，自身當年又遷冊去英國
但係又要親共

支那要起垃圾航母, 想將攻擊力做遠洋投射,
目的都係想咁

係人地還唔到錢時, 去做武力威嚇

送左錢俾巴基斯坦未

其實贏國宜家儲左幾多債

其實佢都只係學美帝同埋想取代美帝
但係佢完全無諗過呢個世界只需要一個美帝
而且你都只不過係做返同美帝一樣既野，甚至更差地宣揚中國果種意識形態去干涉別國內政同社會形態
咁邊會有國家捧你上位，窮國無能力，富國想造低你
最識玩既星加坡咁多年黎都係陽奉陰違賺你錢，係純粹想賺錢

做埋晒D ON 野, 開頭諗經巴基斯坦用輸油管入東突厥
點知山區起油管根本極難, 費用超高, 依家放棄, 改用鐵路逐車運
咁當初拿左個港口經營權, 變成無撚用

《世界知識》2016年第24期刊發的「中巴經濟走廊的三大認識誤區」一文，對此進行了簡明、透徹的剖析，摘要如下。

誤區之一：建設中巴跨境輸油管道，較之海運而言，既可避開馬六甲風險，又可大為縮短運輸距離。

這兩點都不成立。首先，經濟上不可行。設想中的中巴石油管道穿越區域自然條件惡劣，工程建設技術難度極大，建設和運營成本極高，而且，大陸能源消費主要在東部，中巴跨境輸油過去得不償失。更重要的是，戰略上無此必要。「馬六甲困局」本身就是一個偽命題。當今世界只有美國有能力封堵中國海路運油，然而，一旦中、美交惡，美可選擇的軍事手段有很多，並非一定要在馬六甲動手，而且，海上封鎖瓜達爾港易如反掌。

誤區之二：建設中巴跨境鐵路，以開闢連接印度洋的大通道。

中巴喀喇崑崙公路所經地區是世界屋脊的延續，地質構造脆弱，地震頻發，運行維護非常艱難。公路尚且如此，更何況鐵路？再依據常識，以中巴邊境的紅其拉甫🇨🇳口岸🇨🇳為圓心，直徑1,000公里範圍內基本上沒有工業，試想，這條鐵路建成後主要運什麼？

誤區之三：在瓜達爾港建海軍基地，以,保衛中國在印度洋的合法利益。

中國絕大部分的石油進口和對歐貿易必須走印度洋航線，而印度在印度洋上的地理因素擁有中共無可挑戰的戰略優勢，因此與印度保持友好關係至關重要。幾十年來，中國油輪和商船在印度洋航線上的安全總體來說是沒有問題的，然而，假如因在瓜達爾建軍事基地而中、巴軍事結盟，在印度洋上共同抗印，我們的航線將反倒不安全了！

因間中共拎哂香港啲儲備去找數

借完冇錢還

人地一個屈尾十投靠美國
好似金仔咁
你吹得我帳咩

2018年真係大快事一件接一件

好朋友巴基斯坦要600億美金
唔係唔借呀

賂賄左堆窮國元首, 政客
無錢還, 人地咪比港口, 礦場, 油田, 森林, 碼頭營運權等
5毛都開聲話, 無錢還, 咪還其他野, 強國點都唔會蝕

把握一帶一路機遇

整體上係貿易戰收左佢皮，因為外匯收益不穩，再幾千幾千億美元借出去即係走資，再借係想燒死自己

既然係咁就麻煩香港班高官醒目d，唔好為左擦鞋再叫班大學生去巴基斯坦exchange，689亦唔好當正自己係一帶一路代言人

人地美國馬歇爾計劃援助西歐日本
你而家個咩一帶一路就援助d非洲 南亞 中亞d窮撚

689 唔係仲有個前海咩

堆窮鬼國最好笑就係政權根本唔穩
呢頭呢個政府同你簽完
過半年一年倒台換第2個政府上台,全部唔認數停曬佢
你又吹佢唔帳

支爆支爆

明知借完d錢無回頭都要繼續借，繼續充大頭鬼唔係問題。
問題係佢一定會向香港開刀，而家係香港庫房㩒錢易過印銀紙。

買囉,反正d錢都預左佢遲早會拎走曬
早d拎等美國睇清香港仲好

我想喺一帶一路沿線開一樓一
請問去邊度申請資助？

而當初的借貸順利，主要是中國資源豐富，若是沒錢還債，還有鐵礦、石油抵債。

中國仲有石油咩

好在香港人都醒，冇乜邊個真係俾政府呃到

00後呢？

己死亡!

笑左

大把廠佬收左皮啦

又叫人掌握一帶一路帶黎嘅機遇?

原來係一齊破產咁解

香港庫房凍過水

同埋佢地想令到自己蟈內債務向外擴展。等支爆冇爆得咁快

原意係諗住班窮撚可以攞天然資源嚟抵債，例如鐵礦，石油，貴金屬
如果班窮撚還唔到債，支那就可以攞到呢d資源
但好明顯班窮撚唔止窮，講無賴又同支那不相伯仲
如果成班窮撚有心唔還錢
就算支那出兵都顧唔到咁多國家啦
更何況支那軍隊
你夠膽出兵，俄羅斯就肯撚定第一個國家打鳩支那東北邊境
內外夾攻話之你係龍的傳人，打撚到你變豬頭都似
再加埋貿易戰，而家冇得再用貿易逆差cap水
仲邊有能力成日畀錢呀

都話明係窮國啦
有豐富天然資源嘅話又點會窮呢（例：沙地阿拉伯）
有撚天然資源還債咩

剎停一帶一路 中國又贏！

擺明呃鳩支那人

所以咪賄賂對方高層等對方咁順攤還錢

怕少人上當會夾硬捉香港後生一代去乜鳩大鳩區

資源點都有
窮國主要因為政治不穩無開發者

近海既國家，有捕魚權
礦產
石油
木材
天然氣
港口
機場
碼頭
土地擁有權
農作物

點都有既

強國擺明想貪人地呢d，你估真係預對方還錢咩

人唔笑 狗都吠

有，但係少或冇價值呢
之前斯里蘭卡租俾中國嘅嗰個碼頭，一日得一隻貨船入

簡直輸出貪污 , 自己果邊貪得唔夠勁 , 引埋窮國一齊貪，跟住賴債就揾藉口打尻人，中國又贏

前海
一帶一路
大灣區
2025

2025

喂香港都成街Belt and Road喎 拆未

2025 1帶1路 64 已經是禁語

畀少少錢當交保護費

馬來西亞東海岸鐵路就係咁

大灣區有香港埋單 幾高債都唔怕

其實中共 係國際上成日撞板

但是中共 好似唔識吸取教訓咁
撞完一次板, 又繼續錯落去, 然後撞多幾次板

有時真係好懷疑中共官員既智商 到底係點
點解好似仲蠢 過維園阿伯咁

真係唔得再講啦
講左10年麵無事
仲係度幻想

上得位既全部擦鞋仔
至緊要識估皇上心意

好懷疑個成效
大灣區啲樓唔平㗎
你叫啲後生週末去深圳食下野就話啫
叫佢地去住

唔好咁快斬倉，要繼續科水，香港回歸祖國賣倫敦金

蝗贏左嫁喇
出名囉，威囉

班友根本無為國家著想
只係識搵油水
呢d投資位油水就最撚多
借100億出去回水10億都肥到笑

名義上比錢，實際上基建賺返錢，或者打個和都好。可惜人地個國家唔係香港任佢開天價工程，又猛超資。

中行插穿1蚊不是夢

中國唔係冇錢、唔係唔識賺錢
而係唔識得洗錢
唔明白人好你好嘅道理
賺到就走，賺唔到就偷呃拐騙再走
核心信仰係乜?

今鋪一定攬炒 睇下而家香港果班官員

你中國唔好唔借錢俾我呀~你唔借既話我唔撚還架!

咁快玩完笑大人個口

親中狗又柒多錢重

仲有香港，無事兒

一早轉咗風向啦
而家除咗大灣區 其他全部煞停

支持港獨
唔好再比支那cap水

撞板 搵香港人負責任
大家都是中國人

又嬴

何志平點算

唔驚仲有腥港

中國專心d做旅遊城市 做下環境保育 搞下飲食咪算囉
係要學人扮大佬

雞業，真係有得念

而家d學校越來越多交流團

呢行真係振興左東莞
如果肯習大大重整當年厚街雞業
我會呼籲我身邊朋友愛國 擁抱大灣區

其實出左珠三角，好似台山，新會，惠州呢d好平
後者好多港豬追捧，不過畀人拆咁解囉

成為全世界焦點

棄卒，畀人當condom 掉左喇

玩能源變玩撚完

踩剎車係咩意思

one die one road

大陸想學美國發展高科技 又唔睇下人地dum幾多資源落教育到

雜種係經濟白痴,有破壞無建設

咦，有d d 似蘇聯年代個星戰計劃咁喎，會唔會攪到好似蘇共咁㗎

一賄一路

仲有,做乜比個sad icon, 為國捐軀唔係中外都推祟咩

本質一樣，都係借錢

香港前特首 沐辰央 = 燈

小小支那

搞民生點落自己袋

如果獨裁國家 安份守己, 真係無人會搞佢

但好多獨裁國家 都想做大佬, 挑戰美國 結果比美國打死
卡達菲, 侯賽因 就係一個好例子

大咩灣區呀，係愛國愛莞至啱

362億唔知有幾多真係投資左落去果下慘

如果係送比外國既錢, 我認為貪官 唔會貪
因為外國收小左錢, 一定會出聲

例如, 中共對 A國投資500億..........貪官貪左200億, 最後得番300億去到A國
A國政府 一定會出聲屌:「點解我得300億既?? 仲有200億呢?? 屌你老母中國」

最短命的project

@dewi😈

西氣東輸
南水北調

好掛住支爆兄

一帶一路講5年架姐
而家特首講緊大彎區喇

大陸攪咩死咩

何志平聽到唔會有咩反應

香港提倡邊樣都衰邊樣(梁振英提倡過一帶一路)...

真 , 亞洲絕景大部分係支那
東方文化又吸引鬼佬
搞好軟件真係收錢收到手軟

不過支那而家古鎮有十幾萬個
冇人想持續發展

唔係支狗面皮夠厚 支蟈人夠懦弱
呢幾年都唔知夠土共覆亡幾多次

支畜縮返入支蟈玩地產炒樓啦
玩炒樓gdp 升得咪重撚快

英國佬係咁撚衰架啦

一帶一賂！！！！

中國嘅亡國徵兆一次過出晒黎

又唔可以政府出面話收返既，不過當地黑幫走去搶地盤就無辦法啦

亞投行>一帶一路>自貿區>大灣區

窮撚做FD 係OK的，好似香港同支那以前既關係，個中港台商都食到十幾廿年，外資都食唔少，但通常都係帶一兩個幫佢發展換佢人力物力既資源，再輸出 D 貴野俾佢又賺返返黎，但支那玩派街坊就真係...。

撮合貪污大國既企業同貪污小國一齊水自己錢咁笨柒既野都做得出

香港都科左水落去

其實大陸真係太睇得起自己, 以為真係可以同美國平起平坐

先唔講一帶一路佢拉龍果啲所謂國家有幾多真係冇乜風險

佢自己出去玩一帶一路都係用美金做交易用既貨幣而唔係直接用人仔

佢連印人仔背後既支持力都係黎自佢自己既美元儲備

而家仲要比侵侵加多刀(唔知係咪睇準時機)

人人都放人仔買交金, 又係燒美金儲備去穩定人仔

簡單黎講呢個體制上跟本就係美國佬玩撚晒

利伸: Econ Finance major

機會處處

陷阱處處

唔係
係要將過剩產能輸出

準備加